【澳洲工作假期】曾聘蛇王港人、辭職不通知 嚇怕老闆永不錄用

誤以為是日本人 發現香港人不錄用

普遍而言，香港人英文水平比韓國、台灣和日本人為高，較有語言優勢；但是，有些香港人的工作態度卻嚇怕部分澳洲老闆，拒絕再聘香港人。

那次，Jacky走進一家意大利餐廳求職，老闆打算聘請他，問他何時可上班。最後老闆竟然問他：「在日本的生活如何？」Jacky不明所以，回答：「我都幾鍾意去日本旅行，但係我唔係日本人。」老闆一言驚醒。Jacky表明自己是香港人後，老闆抱歉說：「唔好意思，我唔會請香港人。」
Jacky有所領會：「你唔好諗住你喺外國做咗一樣嘢，拍拍屁股走咗就無事。其實你每做一樣嘢都係影響緊你（來自）嘅地方。嗰兩個人辭職唔做，可能會話，吹得我漲咩？你係無問題，但係你影響到之後嘅香港人會被Blacklist（列入黑名單）。」（顏寧攝）
常消失的港人情侶

老闆實在不好意思，向Jacky剖白過往陰影。皆因曾有一對香港情侶上班，每天早上到達餐廳後，都在洗手間花上15分鐘，偶爾要求休息，每次小休時都會離開餐廳範圍15至30分鐘。某天，該對情侶又稱對面餐廳的人工高1元澳幣，要求加人工：「你唔加我唔會做。」老闆拒絕後不停被那對男女指罵，老闆覺得不值：「佢哋成日話去廁所就消失咗先。你鍾意咪去對面做，唔好做我呢份。」結果，那對男女沒有預先通知，翌日就消失得無影無蹤。

又有一次，另一位香港員工恃著自己英文水平高，對客人不禮貌，時常被投訴。老闆希望他能改善，那位員工拋下一句：「唔鍾意，我咪唔做！」最後，那位香港人也是沒有預先通知便消失。

Jacky嘗試遊說老闆聘請自己，還是被拒絕：「我唔係對你有啲咩問題 ，但係呢幾個經驗實在太差。為咗保險著想，我都唔會請香港人。我都想講呢個故事比你聽，如果你有啲香港朋友都同佢講返，叫啲香港人唔好咁做。」Jacky指不是所有港人都如此低劣，道出事例，是不甘一個人的不負責任，影響澳洲人對香港人的觀感，甚至影響往後的香港背包客：「你唔好諗住你喺外國做咗一樣嘢，拍拍屁股走咗就無事。其實你每做一樣嘢都係影響緊你（來自）嘅地方。嗰兩個人辭職唔做，可能會話，吹得我漲咩？你係無問題，但係你影響到之後嘅香港人會被Blacklist（列入黑名單）。」
記者亦訪問了兩位在澳洲有工作經驗的港人，分享其經歷。去年曾去澳洲Working holiday的Abby，求職時與Jacky的經歷相近。一位台灣人介紹她到士多啤梨農場工作4個月，老闆原以為Abby也是台灣人才聘請她。她第一天上班時，老闆才知道Abby是香港人。兩個月後，Abby與老闆熟絡，老闆才說：「如果一早知道你是香港人，我就不會請你。」他分享因曾有一位香港員工不問自取廚房裏的食材，又在房間內飲酒、抽煙，對香港人留下壞印象，決定往後不再聘請香港人。誠然，部份港人捧著炒散心態，不負責任的工作態度惹來負評，但同時有已移民澳洲的港人Jane，現時於當地酒店做銷售經理，亦指她認識當地港人非常勤奮、醒目而受老闆歡迎，相反澳洲人相對地計較，從不肯加班，「老闆是泰國人，也喜歡聘請亞洲人，酒店中澳洲人不及員工總數一半。」
當然，Jacky也在旅程中認識到合得來的朋友，但是與部分港人交流的經驗卻教他感到意外。（由受訪者提供）
派傳單變掉傳單的港人：我唔覺得有問題

後來，Jacky在旅館遇上一個香港女生，Jacky還陪伴對方應徵一份火車站派發傳單的工作，他還記得經理提醒她：「你唔好諗住掉咗啲傳單，有人監視你。」誰知，他某天看見女生上午10時多還在睡覺，問她為何不上班。怎料，她竟然說：「都無人check住我，我轉頭將啲傳單掉落垃圾桶咪得囉！」Jacky當下道出餐廳老闆不聘港人的故事，打算好言相勸，那女生依然堅持自己有理。結果，這位女生最後也失去派傳單的工作，Jacky事後和她檢討，最後他們也成為了好朋友。
香港人太有目的：冇工介紹即bye

在異地遇上香港人，不一定「他鄉遇故知」。Jacky指某些素未謀面的香港人「太有目的」地收集求職和住屋資訊，認識朋友的方法也教Jacky覺得突兀：「我識過好多好勢利。無啦啦問你，3句！」

第一句：「你邊度嚟？」第二句就問：「哦。你近排有冇咩工介紹？」未有問及Jacky做什麼工作，便直接求介紹。Jacky回答：「應該唔係好需要人住。」對方匆匆拋下一句：「哦，Nice to meet you, bye（很高興認識你，再見）！」Jacky還來不及反應，對方就轉身離開：「你連同佢講返nice to meet you too嘅機會都無。你就呆咗，做乜嘢呀？」Jacky旅程中遇上不少這類香港人。

出外Working holiday當然要主動認識新朋友，但是Jacky認為至少應該鋪排一下，認識別人後才打聽求職、住屋等資訊：「有心鋪多幾句，嘥你幾多時間？我又唔識你做咩要介紹畀你。」反之，有些台灣人也會傾談15分鐘，才主動尋求工作和住屋介紹，但是也比香港人那種「單刀直入」來得自然。「香港人就係走嚟為咗搵你攞工呀，邊度有屋住，可唔可以唔好咁有目的？」Jacky說。
薪水不是最重要 不應功利對待工作假期

當然，Jacky也在旅程中認識到合得來的朋友，但是與部分港人交流的經驗卻教他感到意外。工作假期的意義不止於錢，體驗還是最重要，薪水還是其次。一年的旅程，他曾在性愛博覽擔當按摩師，為疲累的觀眾鬆鬆肩頸腳的筋骨；於酒店工作時隨時有幾隻袋鼠跳進來，這些奇趣的職業與驚喜，在香港都難以經歷：「我會覺得香港人唔應該咁功利去睇（工作假期的工作）。」

如果係中國人，連登仔一早笑並話人劣等

澳洲港人page d人無個信
支那01又抹黑

唔見佢講下d資方幾撚度縮
一個鐘糧唔夠人出面食一餐

人地唔port9你黑工算係咁

流㗎血其實一樣

唔講自己出幾錢請人

又係d新香港人

大陸狗同畜牲真無分別

去得working holiday 都唔方咩好人啦
咪又係讀書唔成
無錢去外國讀 又唔想出黎做份牛工既垃圾囉
本身都好食懶飛 去到外國更之然啦

唔好同我講有人屋企有錢 WH只係為理想為心願
係有呢d 人既 不過唔係你囉垃圾

個個地方都有仆街架啦

得罪講句 識班人去2年個人都係冇咩目標
返到黎話想考公務員 但考極都唔得 搵工騎牛搵馬...

香港人就係咁撚閪賤㗎啦

比著我係老世都唔請香港人啦

廢青行為🤦🏻‍♂️

連呢到某d comment都幫住班人就知不少香港人根本同大陸人一樣賤

另外與其話佢地太有目的，不如話佢地太蠢，一黎就咁問，撚有人會介紹俾你咩

紅底01信住一半先

咪就係以為香港人好好 好純樸
望下觀塘站D地產佬 北角D we7倫敦金Mk 健身美容公司就知香港人賤過狗

hk01 即刻唔睇

支狗踩洗手法已經吹都咁大

事實係港柒真係好仆街